<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Маркова В.Д.</title>
    <link>http://markova.biz/</link>
    <description>Recent content on Маркова В.Д.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Nov 2018 21:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://markova.biz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>модель PaaS</title>
      <link>http://markova.biz/blog/paas/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/paas/</guid>
      <description>ПРИНЦИП &amp;ldquo;ПРОДУКТ КАК УСЛУГА (PaaS)&amp;rdquo; Принцип управления бизнесом в цифровой экономике &amp;ldquo;все как услуга&amp;rdquo; (everything-as-a-service) связан с широким развитием сервисной модели бизнеса, когда товары или услуги предоставляются потребителю &amp;ldquo;по требованию&amp;rdquo; в сочетании с гибкой формой оплаты «плати-по-ходу» (pay-as-you-go) или по реальному объему потребления.
Сервисная бизнес-модель компании (модель PaaS &amp;ndash; продукт как услуга) основана на сервисных контрактах. Это комплексные предложения товаров длительного пользования и связанных с ними услуг, которые в совокупности создают дополнительную ценность для потребителей на протяжении всего срока службы изделий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>что меняется в управлении бизнесом в цифровой экономике</title>
      <link>http://markova.biz/blog/digital_economy_prinsip/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/digital_economy_prinsip/</guid>
      <description>ПРИНЦИПЫ УПРАВЛЕНИЯ В ЦИФРОВОЙ ЭКОНОМИКЕ В результате цифровой трансформации бизнеса на рынке появляются новые объекты управления &amp;ndash; экосистемы бизнеса, которые формируются вокруг платформ.
Эти новые объекты &amp;ndash; экосистемы и платформы бизнеса нуждаются в новых методах управления, которые пока формируются, но уже можно говорить об изменении принципов управления.
Я выделила 8 новых принципов, которые проиллюстрирую примерами успешного применения.
Отмечу, что независимо от того, остается ли бизнес самостоятельным или входит в какую-то экосистему, он должен учитывать эти принципы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как цифровая экономика влияет на бизнес</title>
      <link>http://markova.biz/blog/digital_economy_business/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/digital_economy_business/</guid>
      <description>ЦИФРОВАЯ ЭКОНОМИКА и БИЗНЕС Цифровые технологии радикально меняют отрасли и рынки, оказывая разностороннее влияние на деятельность компаний, формируя новые реалии бизнеса, которые пока в полной мере не понятны.
Я рассматриваю цифровую трансформацию бизнеса как процесс превращения традиционной организации в цифровую компанию, в деятельности которой присутствуют как материальные, так и цифровые объекты, которые интегрируются, постепенно трансформируя бизнес.  Цифровыми объектами являются цифровой двойник технически сложного изделия, интернет-магазин, онлайн-банк, сайт компании, робот/бот как цифровая модель работы колл-центра, причем этот перечень непрерывно расширяется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О цифровой экономике</title>
      <link>http://markova.biz/blog/digital_economy/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/digital_economy/</guid>
      <description>Так что же такое цифровая экономика? Раз в год я веду курс у магистрантов экономического факультета НГУ &amp;ldquo;Маркетинг инноваций&amp;rdquo;, но постоянно его обновляю. В этом году дала задание студентам найти в Новосибирске компании, которые предлагает на рынок цифровые продукты или услуги.
Магистранты рассказали о системе &amp;ldquo;Город&amp;rdquo; компании ЦФТ, через которую можно оплачивать коммунальные услуги, платить налоги, штрафы и многое другое, и мы обсудили, что по сути это цифровая многосторонняя платформа, на базе которой сформирована обширная экосистема бизнеса.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>