<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Маркова В.Д.</title>
    <link>http://markova.biz/</link>
    <description>Recent content on Маркова В.Д.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 May 2018 21:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://markova.biz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Статья про инновации</title>
      <link>http://markova.biz/blog/innovations/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/innovations/</guid>
      <description>Иннова́ция, нововведе́ние — это внедрённое новшество, обеспечивающее качественный рост эффективности процессов или продукции, востребованное рынком. Является конечным результатом интеллектуальной деятельности человека, его фантазии, творческого процесса, открытий, изобретений и рационализации. Примером инновации является выведение на рынок продукции (товаров и услуг) с новыми потребительскими свойствами или качественным повышением эффективности производственных систем.
Иннова́ция — введённый в употребление новый или значительно улучшенный продукт (товар, услуга) или процесс, новый метод продаж или новый организационный метод в деловой практике, организации рабочих мест или во внешних связях[1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О цифровой экономике</title>
      <link>http://markova.biz/blog/digital_economy/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/digital_economy/</guid>
      <description>Так что же такое цифровая экономика? Раз в год я веду курс у магистрантов экономического факультета НГУ &amp;ldquo;Маркетинг инноваций&amp;rdquo;, но постоянно его обновляю. В этом году дала задание студентам найти в Новосибирске компании, которые предлагает на рынок цифровые продукты или услуги.
Магистранты рассказали о системе &amp;ldquo;Город&amp;rdquo; компании ЦФТ, через которую можно оплачивать коммунальные услуги, платить налоги, штрафы и многое другое, и мы обсудили, что по сути это цифровая многосторонняя платформа, на базе которой сформирована обширная экосистема бизнеса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статья про маркетинг</title>
      <link>http://markova.biz/blog/marketing/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/marketing/</guid>
      <description>Это моя статья про маркетинг
Очень умная и интересная
Изучение любой темы необходимо начинать с изучения понятийного аппарата    
Все мы потребители и все сталкиваемся с маркетингом. Ключевая задача маркетинга - КОММУНИКАЦИИ между потребителями и компанией, которая предлагает потребителям товары или услуги. Проблема в том, что современные рынки перенасыщены, потребители могут выбирать, сравнивать, по сути власть на рынке переходит к потребителям. Соответственно компания хочет понять, что нам - потребителям нравится, за что мы готовы отдать деньги, какие у нас проблемы, что мы хотим &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бизнес понятия</title>
      <link>http://markova.biz/blog/business_terms/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/business_terms/</guid>
      <description>Данный курс нацелен на изучение ключевых 150 бизнесовых понятий
Курс создан для студентов Экономического факультета НГУ, а также используется в практике обучения на Президентской программе в Центре дополнительного образования НГУ (ЦДО НГУ)
Изучение любой темы необходимо начинать с изучения понятийного аппарата &amp;ldquo;Я знаю, что это такое, но сказать не могу&amp;rdquo; - курс нацелен на решение именно этой проблемы</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>