<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Бизнес Модели on Маркова В.Д.</title>
    <link>http://markova.biz/blogtags/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Бизнес Модели on Маркова В.Д.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 May 2020 20:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://markova.biz/blogtags/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SWOT-анализ компании. Как правильно использовать инструмент. Видео-лекция</title>
      <link>http://markova.biz/blog/swot_analysis_intro/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 20:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/swot_analysis_intro/</guid>
      <description>В рамках проекта по созданию и развитию онлайн-курса &amp;ldquo;Основы бизнеса&amp;rdquo; - записала видео-лекцию о смысле использования SWOT-анализа в управлении - типовые ошибки при его применении и как корректно его делать
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вызовы внешней среды бдля бизнеса. Видео-лекция</title>
      <link>http://markova.biz/blog/biz_enviroment/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 20:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/biz_enviroment/</guid>
      <description>В рамках проекта по созданию и развитию онлайн-курса &amp;ldquo;Основы бизнеса&amp;rdquo; - записала видео-лекцию о вызовах внешней среды для бизнеса
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стратегический менеджмент: понятия, концепции, инструменты принятия решения. Бесплатная цифровая версия</title>
      <link>http://markova.biz/blog/book_strategic_management/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 20:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/book_strategic_management/</guid>
      <description>Бесплатная электронная версия справочного пособия по менеджменту  
Скачать книгу тут
В справочном пособии представлены основные понятия стратегического менеджмента, расположенные в соответствии со стадиями стратегического процесса. Список понятий, содержание которых раскрывается в книге, приведен в разделе «Ключевые слова». Ссылки на эти слова в тексте пособия выделены цветом и подчеркиванием.
Справочное пособие ориентировано на руководителей компаний, менеджеров-практиков, связанных с принятием стратегических решений. Вместе с тем оно может быть использовано слушателями программ МВА, других бизнес-программ, аспирантами и магистрантами управленческих специальностей.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>