<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Бизнес on Маркова В.Д.</title>
    <link>http://markova.biz/blogtags/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81/</link>
    <description>Recent content in Бизнес on Маркова В.Д.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Dec 2018 21:54:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://markova.biz/blogtags/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Что меняется в управлении бизнесом в цифровой экономике</title>
      <link>http://markova.biz/blog/digital_economy_prinsip/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/digital_economy_prinsip/</guid>
      <description>ПРИНЦИПЫ УПРАВЛЕНИЯ В ЦИФРОВОЙ ЭКОНОМИКЕ В результате цифровой трансформации бизнеса на рынке появляются новые объекты управления &amp;ndash; экосистемы бизнеса, которые формируются вокруг платформ.
Эти новые объекты &amp;ndash; экосистемы и платформы бизнеса нуждаются в новых методах управления, которые пока формируются, но уже можно говорить об изменении принципов управления.
Я выделила 8 новых принципов, которые проиллюстрирую примерами успешного применения.
Отмечу, что независимо от того, остается ли бизнес самостоятельным или входит в какую-то экосистему, он должен учитывать эти принципы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как цифровая экономика влияет на бизнес</title>
      <link>http://markova.biz/blog/digital_economy_business/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 21:54:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://markova.biz/blog/digital_economy_business/</guid>
      <description>ЦИФРОВАЯ ЭКОНОМИКА и БИЗНЕС Цифровые технологии радикально меняют отрасли и рынки, оказывая разностороннее влияние на деятельность компаний, формируя новые реалии бизнеса, которые пока в полной мере не понятны.
Я рассматриваю цифровую трансформацию бизнеса как процесс превращения традиционной организации в цифровую компанию, в деятельности которой присутствуют как материальные, так и цифровые объекты, которые интегрируются, постепенно трансформируя бизнес.  Цифровыми объектами являются цифровой двойник технически сложного изделия, интернет-магазин, онлайн-банк, сайт компании, робот/бот как цифровая модель работы колл-центра, причем этот перечень непрерывно расширяется.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>